緬甸有警察加入示威 「不能對人民呼聲充耳不聞」 首都軍警開槍一女瀕死

緬甸軍政府雖然全國進入戒嚴，但無阻市民上街示威爭取民主及反軍政府的決心。在城市馬圭，示威者向警員高喊：「昂山將軍（昂山素姬父親）教你的軍事訓練不是用來殺人民。民眾警察！民眾警察！民眾警察！」在水炮車間歇向示威者射水期間，有三名手持盾牌的防暴警員，轉身加入示威者行列，示威者隨即鼓掌及振臂高呼，上前擁抱三名警員投向人民懷抱。

緬甸傳媒Eleven Media引述馬圭其中一名警員說：「我不能對人們要求人民警察的呼聲充耳不聞。」

在另一個城市勃生，警員向群眾致敬後，立即移除路障及加入群眾，群眾隨即歡呼鼓掌並繼續上街示威。但在另一城市丹老，有加入示威及上台發言的警員事後被拘捕。

也有緬甸警員在社交網站上載手持真槍的照片，語帶威脅地說：「那些細路應該知道，這不是橡膠子彈。」照片其後被刪除。在首都開槍的一名警員也被起底，憤怒的群眾衝到他的寓所抗議，並貼出他的女兒及家人的照片。

與此同時，在港緬甸人組織發表聲明，聲援緬甸人的不合作運動，並獲民間人權陣線、前議員羅冠聰等加入聯署。他們表示，不會承認軍政府政權，並要求軍政府立即釋放國務資政昂山素姬。

緬甸的公務員、醫生、教師及律師等先後罷工及走上街頭，在緬甸第二大城市曼德勒，有發展局部門僅得一成員工上班。

緬甸局勢有惡化跡象，軍警在首都內比用水炮車驅散示威者及發射橡膠子彈，同時向天開槍，當地傳媒報道有7人受傷。其中一個約20歲的女子頭部受傷命危，有消息指醫生無法取出子彈，目前她仍要靠機器維持生命，路透引述消息指子彈是實彈。

誠懇呼籲唔好舉緬甸旗，你唔係緬甸人又搞佢哋支旗，緬甸人會好反感

在首都開槍的一名警員也被起底，憤怒的群眾衝到他的寓所抗議，並貼出他的女兒及家人的照片。

對比起香港班狗

真係得垃圾香港黑警搵一個幫返人民都冇
緬甸警察做返人啦 唔好再作孽殺害自己人

真心一個都冇咩，我自己記得有個辭職上埋蘋果

香港警察果然Asian finest 咁黑

得兩個 邱汶珊 梁晧如

香港果班算克制？

人地拎住盾保護返示威者啊
辭職當贖罪？

香港班黑警真係唔死都冇用

成功機會大唔大？

不如你話香港個5百萬唔死都冇用
雖然所謂200萬人 但坐緊既監都冇200萬人
香港社會實驗 返工>all 罷工都人要跪要人永 肉酸到

Popo 打完人有鄧炳強保
屋企人被起底有偽善左膠護航
完全冇後顧之憂

低學歷冇技能有兩萬四比著你都唔會倒戈啦

對面有軍隊
示威者乜都冇
同埋就算真係六四咁軍隊屠殺平民，國際社會都唔見得點幫到

緬甸仲有良知過香港班狗

香港狗察

接近0，近代除左軍隊倒戈，獨裁政權係冇得輸

老實香港都有白警
1.施Sir
2.有一個整連儂牆斷正

要on duty 掉轉槍頭

我諗淨係得徐sir

緬因版老豆搵仔

感動

香港警察醜唔醜啊,幫共產黨打壓埋自己嘅自由仲覺得自己好撚威好撚正義咁